\begin{flushright}

    \par   %% or a blank line
    \vspace{3\baselineskip}
    \textit{“Mistakes are not shackles that halt one from stepping forward. \\Rather, they are that which sustain and grow one’s heart”}. \\– Mavis Vermillion

\par
\vspace{3\baselineskip}
\textit{“There are no regrets. If one can be proud of one’s life, one should not wish for another chance.”} \\ - Saber

\end{flushright}
\vfill
\section*{Ringraziamenti}
Prima di procedere con la trattazione, vorrei dedicare qualche riga a tutti coloro che mi sono stati vicini in questo percorso di crescita personale.
\par Desidero ringraziare il Prof. Paolo Righettini ed il Prof. Roberto Strada per avermi aperto gli occhi al mondo della meccatronica.
\par Ringrazio il team del laboratorio di meccatronica dell'università degli studi di Bergamo, in particolare Jasmine Santinelli e Filippo Cortinovis per avermi seguito durante tutto questo percorso di tesi.
\par Ringrazio il mio collega Simone con il quale ho condiviso questi nove mesi di tesi; Andrea e Raul per aver affrontato questi due anni di magistrale insieme.
\par Ci tengo a ringraziare in particolare mio papà Claudio, per la curiosità e la voglia di continuo miglioramento che mi ha da sempre trasmesso.
\par Non posso poi non ringraziare, i miei nonni Antonio, Marisa, Giovanni e Lisetta, mia mamma Roberta mia sorella Monica per avermi sempre sostenuto nella realizzazione dei miei progetti.
\par Infine, ringrazio Alessia, la persona che più di tutte nei momenti difficili mi è stata vicino. Grazie a Lei ho avuto il coraggio di sperimentare nuove idee, mettermi in gioco, e capire che gli ostacoli esistono per essere superati.